1000M光纖上網得400M

啱啱裝咗1000M寬頻，師傅用佢部notebook測速下載有900mbps，但我插自己部電腦得400幾mbps，線材好似全部係cat5

電腦: MSI B150m gaming內置lan card
Router: ASUS AC58u

求救點先行到個正常速度

換cat6
我以前又係噉

modem連router同router連電腦
2條都要cat6

利申試過 已解決

有1000m既人會用黎做咩

唔好用chrome試 試下用IE

瘋狂down av

講過經歷你知
有次收到個order , 個客話1000m上唔足,得四五成
上到去
個客話自己電腦i7 32gb ram無理由唔得喎
最後我咪拎部行i5嘅notebook唔插電直插上ofca試
試到九成速(cat5e)
開頭仲串串貢，睇到個結果就成隻死狗咁，啞哂

咁即係咩原因？

客人電腦問題
佢電腦咩問題我無責任幫佢檢查

用Hard disk?

樓主做乜storage先

1) 放棄wifi ，一定要用全LAN, PC <==> Router <==> Modem 全Cat 6 Patch cable連住
Wifi = 必定大打折扣

2) PC不得使用任何Firewall以免network speed減

3) 個D試

4) 測試時唔好開多餘software，最好岩岩開機個陣就試

試下個下載去唔去到800~900 Mbps
上載應該都有700~800 Mbps

400同1000有咩分別

點解個師傅用部好舊嘅thinkpad，直插同經過router插都行到900m，但我部desktop又唔得，明明兩條線都冇換過

咩意思

就咁睇唔睇得出係cat5定cat5e
btw cat6線一般幾錢條

已經估到成

請講解

睇長度啦幾十至百幾
我自己買過條10米就百幾

都唔平

chrome edge IE三個瀏覽器嘅測速都唔同
edge下載就有800幾mbps，但上載得百幾Ping有51ms
IE下載500幾，上載100都唔夠，PING同上
chrome就上下載好平均地300幾mbps，ping 5ms
點解會咁架

push

我都係1000m
但測Speedtest 得 2XX mb upload

試下用OFCA測，speedtest好似唔太準

我modem cat 5e
Router 連去電腦都係cat 5e
但我wifi測 6XXmb一秒下載
電腦就2XXmb

噉你老味，大陸仔

我1000Mb光纖lan線插電腦得100Mb

可以試下
最好用番IE/edge試

請問邊度買？

留名

點解我1000m
但test都係得5x mb
電腦白痴 唔識

一係線一係lan card/ adapter

邊樣係adapter？

推

轉3T3R/4T4R既router & lan card

用得1000mb
測速要用ofca, 或netvigator官網果個

電腦cpu要i5/i7,最重要係用ssd
window唔可以裝得太多野，有防毒，防火牆要關左先test,都唔夠速就鏟防毒，防火牆

同埋唔洗用cat6線
合規格既8芯cat5e已夠

噉係正字嚟，柒少陣啦

咁你換個4t4r無線lan card試下 asus好似有隻pci ac88
不過ac88u ac最高可以行幾快你自己上網搵下資料
要食盡1000m都係用番lan線啦

i5 6500
plextor CPU
關曬防毒
都係得400幾mbps
btw今日係origin下載遊戲最快61MB一秒
正常？

打錯 係plextor SSD

即係7百幾Mbps

咁都OK收貨嘅
btw我用chrome係ofca上下載得400幾mbps
其他browser測出嚟勁大ping

(留意最好用番Hong kong: STC)
亦都有可能係ofca server有問題

岩岩試左ofca 上到9xx Mbps(網上行）, 反而要睇時段，非繁忙時段先上到高

Jitter同Pack loss test點解我用咩瀏覽器都出唔到？

「噉」同「咁」都用得架喎，嚴格黎講「噉」至係正字呀。

我係用1000M PCCW，用chrome 試都有9XXMbps。

p.s. i7 + ssd + intel lan card + cat6 cable + bitdefender防毒所有功能包括防火牆全開

我smartone 1000M
i5 + ssd + intel lan card + cat5線
行唔盡，關唔關條cat5線事？
但個師傅試嗰陣用cat5又行到9xx mbps

ps. 師傅係用部超舊thinkpad試

10mb已經好快要咁快把撚

好撚葡萄呀
咁q快

咁即喺點啊

thinkpad做測速真係一流
你都係買番條cat 6試下會唔會好啲啦

出唔到應該java 問題

唯有係咁啦
btw我係origin度down game有6x MB一秒，其實喺咪代表個網速正常？

嘩屌 myspeedmeter嗰度我行得足900mbps喎

原來一條cat6要百幾蚊
我公司大把 睇嚟好似有商機

戴頭盔先 公司任拎

嘩咩公司嚟

老闆比你任拎

聽講部電腦 power settings 都要set 用 performance mode

如果係手提電腦就最好插埋電去試

你試下得唔得

長既先要百幾炸

我部PC都係得500-600

我主要都係用myspeedmeter測速

覺得呢個網最準

我公司一箱箱擺晒係到 每箱400m
公司做工程嘢 成日有廢線

有咩lan卡推介

一般都係Broadcom 或者intel
如果部機唔係太舊，用內置都夠

關唔關底版事,我500mb 網上行,但測極都係得100mb
部機都有啲舊
插內置,線係cat5e

1000M
測極都得500-600M
點解

即係你部腦個lan頂盡行100
一係加lan卡一係換過部